這次運動的危機之一

出現了。

於立法會除底面罩的兄弟這幾天被傳媒煲起咗。由於其行為及其背景都十分令人欽敬，自然引起討論。

但這是危機。

若他慢慢成為這次抗爭的代言人(或icon,乜都好)，他便會被政權特別招呼，大力打壓(好可能先捧高後收皮)。咁成個抗爭會士氣大挫，甚至潰不成軍。

Be water
於我來看，不止是要shapeless，識變通。仲有，我哋作為水份子，粒粒都一樣，冇一粒係領袖，最仲要大家有相同物理/化學特性，目標一致/信念相同。

所以請求大家:
1. 不神化該露面兄弟
2. 不輕易受人唆擺
3. 繼續保護自己及其他爬山兄弟身份
4. 不割蓆，不分化，不篤灰 (其實露面兄弟冇做錯乜，而佢露面亦知要承擔接踵而來大量責任，絕不割蓆，甚至可能要大家支援佢救佢，拜託拜託)

利申: 我有出嚟遊行，612有出嚟遞下遮，但不是前線，可能觀點有啲狹窄。

我冇嘢講

我要見律師

蘋果話至少61人

好似有50幾人
我無野講

利申2: 我係P牌仔，但請大家不要因P廢言

真係唔好過份吹

希望課金比蘋果個基金幫到手

佢用佢真名接受訪問係佢既事
出黎抗爭時 佢只有一個身份 就係同路人
人人都係同路人

露面兄弟確係令人敬重，但爬山兄弟不分高底，而且無大台抗爭不應出現缺口

大家都係水份子，粒粒都係咁

我無嘢講

任何一個兄弟比人拉都好令人沮喪，但不能灰心，不可放棄

仲有幾位手足一齊企過出黎讀宣言
佢地都好高危

係，警察大大聲話掌握衝入立法會的人資料，真仆街

自推
希望可堅持無大台抗爭

自推

我無嘢講！

自推again

亦都需要我地繼續行出黎幫佢地

再强調一次，不打算與露面兄弟割蓆

我地要追隨嘅應該係一個理念
而唔係一個人

5大訴求缺一不可

我哋亦都唔應該捧佢上去害死佢呀! 一個都不能少

推

KEEP番冇大台冇領袖，先令到政府冇從入手
要神化就神化每一個香港人

大學學生會做得好，唔好同林鄭傾，遙距重申5大訴求/金鐘宣言便好

這個態度一流

Pushhh

岩！我無野講

Agree... 我都有咁嘅擔心

堅持無大台，人人英雄

不割蓆，不分化

push

仆街啦，太紅啦

唔係怪佢，係擔心佢呀

岩

不分化，所以大家繼續按自己策略/信念行事，不推人上天，不推人去死

推啊

但宣讀金鐘宣言是重要的，所以不是要怪責留守4兄弟

我覺得唔洗太擔心,香港人已經習慣冇領袖既抗爭
露面兄弟我諗都係純粹向大眾表達行動既目的啫

所以77九龍區大遊行繼續流水抗爭

係應該要眾酬請律師幫佢地

其實係 吹到佢上神枱 可能會害左佢

真，之前太多例子

守住呢到最緊要,我覺得之後一定會有更多5毛風向POST,到時要靠每個人去監察,唔好咁易比人帶風向,記住五大拆求

大家都係人 冇神呢樣野
我冇野好講

走到今日，只因為有人走出來，勇武，和理非都是人，贏就是要人多

我無嘢講
講得好

我冇野講 我有權唔解鎖 我要搵律師 (背定律師電話) 我唔簽任何文件 我唔信任何警察 我要警誡記錄 我要食飯 飲水 毛氈 去廁所 我唔舒服要去醫院 我要睇你委任證同編號

推我無野講

大家要就住不分化不篤灰，但同時要冇大台冇代表
代表固然有號召力，但兄弟爬山係無分大細，任何人都唔可以代表晒二百萬人去回應政權
佢（地）會唔會畀人勸降冇人知，但如果有不可抗逆因素（例如威脅家人）而退左，佢地就真係千古罪人

我相信呢到唔少巴打
就咁捉一個出黎
都有一定領導能力
依場運動作用原因唔止於冇大台
而係人人都可以成為大台
所以佢神化完一陣 就會冇野
連登仔野心唔少

要信香港人仲有好多好人 緊要關頭會幫手

一個也不能少
將義士嘅理念植根喺自己心入面就好足夠了

或者捉返去扣留，甚至第一個告到佢坐，咁就仆街啦(於佢個人層面或整個抗爭運動都係)

希望佢無事啦
依家嘅香港人只會越戰越勇

又是

1. 不神化該露面兄弟
2. 不輕易受人唆擺
3. 繼續保護自己及其他爬山兄弟身份
4. 不割蓆，不分化，不篤灰 (其實露面兄弟冇做錯乜，而佢露面亦知要承擔接踵而來大量責任，絕不割蓆，甚至可能要大家支援佢救佢，拜託拜託)

我要投訴你

Agree

我無野講！
真！唔好自己整個大台出來
學界如果閉門談判，無論咩條件，都違反咗be water

不割蓆，但同時唔好神化露左面既手足。無大台先可以令我地行到今時今日。

我無野講!

PUSH

所以佢哋拒絕會面，係醒目仔

無人領導 無人煽動 無人策劃

但我地既馬車哥真係唔少得

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

我無野講

48小時

唯唯同馬車係玩具，但玩到悶就放底喇
香港人，要贏靠自己

但希望有能力 係社會有地位 係公司話到事 或者可以接觸到露面義士嘅人 可以用你地嘅方法 支援到佢

放心啦
我相信佢唔會當自己係領袖
只係當時環境令佢不得不咁做
佢敢除低口罩 即係佢真係重視依場運動
如果佢重視依場運動 佢點都知道唔可以有領袖大台

呢個可以line up義務律師或泛民議員嗎?

Be water, my friend

agger 對佢係respect嘅 但都係要避免令人覺得佢變咗大台、代言人

我無野講 p妹

仲有就係希望如果佢有事 出黎都有好嘅工作 等緊佢

無人識你喎！
其實大家都仲係水 冷靜啲

認同
我佩服佢哋，但冇諗住當佢哋係領袖

Pish

我哋無領䄂

我冇嘢講

pish

係，唔好搞偶像崇拜

我冇嘢講

其實黃台仰 天琦 咪又係咁
過慮

所以佢哋搞到坐監或流亡
同埋令到抗爭有一段時間失焦

Push

我無野講

push

收到
謝樓主提醒

唔可以做神， 亦唔可以比機會對家幫我地封神
同路人，人人都一樣， 目標都一樣
所有有都係參與者， 不割席， 不篤灰， 不分代

唉

個位兄弟應該自己都明 唔會被利用成領袖

客氣
大家都係水份子

基金仲夠唔夠錢

推
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

你濕左一點，唔好神代連登

推呀
唔好中伏

屌呀
琴日16今日61??!

要搵法救人+阻止
淨係律師唔夠
咁樣1200萬好快燒哂

有D野放係心入面敬佩就好, 而家乜都未爭取到, 神化某人, 只會害左佢

打錯字

你漏左一點，唔好神化連登

人係會有惰性，當有神， 人就會依賴
當神滅， 意志亦消逝， 進入沉淪
We are one! Be water!

巴打 61個係講緊由69到而家 累積61

我覺得你無講錯喎，條友個勢似乎就係向緊呢個方向發展

流水社運嘅重點係無任何嘅標的可以俾人重點攻擊，所以先至有而家呢種效果出黎，無好似 2014咁被代表，民意被脅持下被一嘢搞散

只要一有人同政府傾，即使佢唔代表我地任何一個，佢一傾，接受咗政府開嘅條件，就自動會成為咗政府嘅人，去代表政府游說你「袋住先」，而義士間就會瞬間分成「接受派」同「反對派」，然後就內耗

佢呢種 1. 開樣，2. 提倡死守，3. 開名，接受傳媒訪問，全部都同呢場戰鬥嘅流水戰略 1. 隱密 2. 靈活流動 3. 不被捕 等原則相逆，準確得令人驚訝，恐怕呢位仁兄嘅算計並唔係咁簡單

講得好，唔係針對梁先生，而係無化言人，無大台先係運動成功嘅關鍵

連登一直都係冇用, 剩係識玩膠, 邊似babykingdom, 高登, uwant, 香討個邊 , 成班都係黃屍垃圾~

唔撚識佢，冇人可以代表我

大家向共同目標前進就得

無講野

我冇野講

根本係分化王陳云嘅post改少少

我地需要既唔係英雄 而係戰友

尊敬義士
但記得義士同我地一樣
都係一個為香港既香港人
知道咁樣就夠

呢次運動
人人都係大台